西點軍校邀請馬雲以領導力（Leadership）作主題分享

西點軍校邀請談領導力 馬雲︰要為年輕人和未來做決策
阿里足跡團隊 | 2019-03-23

阿里巴巴集團董事局主席馬雲受邀出席西點軍校的「麥克唐納品格領導力論壇（McDonald Conference for Leaders of Character）」以領導力為題作分享，他強調領導者應花更多時間在未來和年輕人身上。

美國軍事學院（The United States Military Academy at West Point）是美國第一所軍校，也是美國陸軍軍官「出產地」，位於美國紐約西點，常被稱為「西點軍校」。這天，西點軍校邀請了阿里巴巴集團董事局主席馬雲出席該校一年一度的「麥克唐納品格領導力論壇（McDonald Conference for Leaders of Character）」，分享領導力這個題目。

馬雲與美國陸軍第44任軍醫長Nadja West中將合影。Nadja West是三星將軍，美國陸軍第一位非裔女性中將、美軍中現職位最高的非裔女性。

馬雲此行參觀了西點軍校博物館，並在論壇上，分享了他對領導力的見解，他說︰「士兵不為戰爭生活，商人也不為盈利生活。一個將軍真正的領導力體現在在部隊撤退的時候，而一個商業領袖的領導力在經濟衰退時得到展現。」以下是馬雲分享的要點︰

領導力由使命決定

馬雲說︰「大部分人因為看見，所以相信；領導力是因為相信，所以看見。領導力意味著看到別人看不到的事情。」

共同解決問題 創造領值

今天世界需要領導力，不是去證明自己有多厲害，而是人類一起共同解決問題。要更好地走向未來，應該靠創造更多價值。領導者要做別人不想做的事，要做社會需要的事，消費者需要的事，人民需要的事。領導者不僅要聰明，還要智慧。他分享︰「聰明人可以過的很快樂，但智慧的人可以活得更長，因為他們知道如何放棄。領導者要有勇氣，要懂得改變，不是因為肌肉發達，而是因為心中有愛。」

領導力需要與時並進

今天的技術是歷史上最強大的，我們有最好的資源設備，但沒有最好的領導力。技術沒有改進領導力。他說︰「可以想像武器越來越先進但領導力沒有變化的話，對你自己和全世界都是威脅。」

領導者需承擔更多責任

不作惡不是科技公司的目標，而是底線。馬雲說︰「我們要創造價值，承擔責任。如果別人擔心失業，高科技公司就要想辦法創造就業。」他又指︰「作為領導者，必須做的比別人多。」

攜手應對貧困、疾病及環境問題

馬雲告訴西點軍校的管理層和軍人們，第一次技術革命帶來了一戰，第二次技術革命帶來了二戰，現在我們進入了第三次技術革命。馬雲指︰「我們應該是對貧困、疾病和環境污染開戰。」

成功的領導者要有「愛商」

馬雲提到，一個成功的領導者最重要要有愛商，「有智商可以防止虧錢，有情商別人會願意和你做朋友，而有愛商別人才會尊重你。」

西點軍校行為科學和領導力系主任兼教授Everett Spain上校與馬雲合影。馬雲說︰「我們要創造價值，承擔責任。如果別人擔心失業，高科技公司就要想辦法創造就業。」

與馬雲站在一起的Bob McDonald是美國退伍軍人事務部前部長，曾任寶潔公司行政總裁。他表示，馬雲的分享讓他倍受鼓舞。

馬雲︰天天思考年輕人和未來

馬雲表示，過去20年來，他每天都會逼著自己思考超過6個小時，花更多時間思考年輕人和未來。如今擁有善於競爭的領導者，長於合作的領導者，但缺少世界真正需要的競合的領導者。

不久前，馬雲在一次分享中也提到，「一個領導者要掌握的是未來趨勢，你首先要有大善之心。領導力是遠見、是擔當、是人性、是感恩」。他當時提出，未來有領導力的公司、有領導力準備訓練的公司，將會與眾不同。

如今他把這樣的思考分享給了西點軍校的管理層和軍人們。這個世界需要更多真正的領導者。馬雲認為︰「真正的領導者不為利益決策，不盲從別人的意見，而是為下一代和未來做決策。」

西點軍校200多年來以著重培訓學生的領導力而聞名於世。而「麥克唐納品格領導力論壇（McDonald Conference for Leaders of Character）」是西點軍校一年一度的重要活動，與會者是來自美國國內及國際的一等學院和機構學生，包括有耶魯大學、普林斯頓大學、麻雀理工大學、劍橋大學、牛津大學、加拿大麥吉爾大學、美利堅大學開羅分校、澳大利亞防務學院、西班牙納瓦拉大學及墨西哥蒙特雷科技大學等，他們會在論壇上與來自不同領域的領袖進行交流，汲取經驗。

馬雲告訴西點軍校的管理層和軍人們，現在我們進入了第三次技術革命，「我們應該是對貧困、疾病和環境污染開戰。」

西點軍校學生與馬雲促膝交談。馬雲鼓勵年輕人攜手合作，沒有競爭就不會有進步，但我們也需要在競合關係中學會合作。

投誠

宣佈投向美國懷抱？

演講，似乎滲透多D

中共依家招數真係超哂班，抖音、馬雲、微信

覺得有外星人幫緊中共咁
呢幾年支那真係崛起得太快

土共不嬲都係靠滲入宣傳洗腦起家
連登就靠切割，乜乜不代表我齊名

講緊西點軍校世界第一軍事學院都比支共滲透
你咪話唔得人驚

臭閪支那發毛肉，過期疫苗同愛滋免疫球蛋白真係崛起咗

又贏

西點都堕落喇

咁馬雲真係有料...

領導力=奶共

撇除所有個人政治因素 佢講既野有咩問題係曬道德高地

人地美國咁叻都仲識不恥下問，向人地學習
係得香港人連登仔日日盲反
咁點會進步？

Keeper教人做生意

馬雲識玩啊
走得咁快

共匪

人地悶悶地揾個泊車仔嚟講笑話啫

西點軍校

又一隻走資親美走狗

腥港豬搞笑到 鍾意向剝削自己一生既身家同自由既地產霸權屈膝含撚

誠哥前 誠哥後 四叔前 四叔後
幾撚好口呀 「一家人嘛」

哈哈, d金句係句句有骨, 意有所指
明顯就係串柒習近平唔係一個成功既領導人